
1. npm init


x. Instalar as definições de jquery para typescript
npm install @types/jquery@2.0.42 --save-dev

caso não seja encontrado uma definição de tipos (tsd file) pode-se usar o artifício (último caso) de:
1. declarar a variável $
declare var $: any

2. Trocar o tipo dos elementos html
<< private _element: Element;
>> private _element: any;

3. Para que o sistema de módulos funcione a app deve ser executada por um servidor
https://github.com/johnpapa/lite-server
npm install lite-server@2.3.0 --save-dev

adicionar no packaged.json nos scripts
    "server" : "lite-server --baseDir=app"

4. Instalar modulo para execuções em paralelo

npm install concurrently@3.4.0 --save-dev

adicionar no packaged.json nos scripts
    "start": "concurrently \"npm run watch\" \"npm run server\""